與友組隊圖救人 地膽因恐襲Connect

與友組隊圖救人 地膽因恐襲Connect

住在元朗35年的地膽阿德，將香港比喻成《蝙蝠俠》中的葛咸城，或需要英雄拯救。

坐上恐怖列車的市民被嚇壞，看直播的元朗人「地膽」同樣咬牙切齒。自出生起已是元朗人的阿德，正正住在恐襲後「聲名大噪」的南邊圍村附近。對於不時有黑幫仇殺新聞在元朗上映，「但係同普通老百姓有冇關係呢？好似冇，大家好似喺個平行時空，我有我生活，黑幫有黑幫佢哋嘅活動……」

相關新聞：研辨警程式被控教唆謀殺 IT男斥白色恐怖

指港變《蝙蝠俠》罪惡之城

7.21晚，他碰巧不在元朗，後來想跟朋友組隊到元朗西鐵站疏散市民，惟組隊後警方已到場。從新聞中見到來者不善的白衣人獲「特別照顧」，未有被捕，「今次有種connect（連接）咗嘅感覺，未試過好似今次咁恐怖。」在元朗生活了35年，他慨嘆元朗平日絕非罪惡溫床，「元朗好多嘢食，所以好多人都入嚟，但如果今次咁，大家對元朗有偏見，我覺得真係錯晒。」

《蝙蝠俠》中的葛咸城，政府、黑社會、商人共冶一爐，互為勾結，處處罪惡。阿德將香港比喻成葛咸城，「好似香港𠵱家都慢慢步向一個需要英雄式拯救嘅方向，當然梗係唔想咁樣。」也許蝙蝠俠不會在現實出現，也許沒有多少個正義的Jim Gordon（《蝙蝠俠》中的警員），正如《蝙蝠俠》所言：「黎明之前的黑暗，是最黑暗的，但黎明即將會來臨。」阿德跟港人共勉之。

相關新聞：被走光天水圍少女：警羞辱我 仲二度傷害我

上一則
上一則
睹乘客被「爆缸」 新移民婦嘆港變大陸

下一則
下一則
白衣人夜襲元朗 警方六大「巧合」處

研辨警程式被控教唆謀殺 IT男斥白色恐怖
被走光天水圍少女：警羞辱我 仲二度傷害我
睹防暴警毆女生 挺身受訪
被控暴動少年：警畀鹹水我飲
無悔抗爭：越鎮壓越反彈
港英督察散步被拘 嘆警墮骯髒政治
涉噴黑交通燈 女子斷肋骨留院
藏煙霧彈案 法庭改准被告保釋
議辦被毀 何君堯告譚凱邦煽惑
傳旗兵到港「見黑衫就打」
警回應8.5打鬥：唔好聚焦北角
劉業成履新 警未提與鄧炳強分工
連禁四區遊行打壓示威
天主教徒「潔淨」禮賓府
人海接機 遊客打卡反送中
旅客撐示威者絕非暴動
市民斥機管局過敏
舉美國旗象徵追求民主自由
京禁國泰抗爭員工飛內地
張仁良拒學生邀請視察遊行
反送中廣告展覽「感覺震撼」
「祈福除惡」燒衣 警至少拘6人
林鄭譏示威者無經濟貢獻
經濟問題優先 記者轟離譜
公務員促獨立調查 特首懶理
藍絲派國旗 號召見警豎拇指
駐港解放軍：與分裂勢力鬥爭
那夜坐上元朗廝殺列車 「倖存者」活在恐懼中
睹乘客被「爆缸」 新移民婦嘆港變大陸
外交官遭起底 美轟華惡棍
經濟學人：京倘出兵 中港攬炒
向港駐台辦寄「血衣」 台生受查
內地人買機頂盒看香港新聞
96%記者吸毒氣有後遺症
警拒承諾不用過期催淚彈
國際組織：港用水炮車可釀大災難
最年輕被捕者13歲女買書 警屈非法集結母：無差別拉人 天大笑話